【波音股災】特朗普下令停飛波音737 MAX 8客機

美國總統特朗普周三緊急下令停飛波音737 MAX 8和MAX 9客機。
特朗普表示，所有MAX 8和MAX 9客機要即時停飛，說埃塞俄比亞空難後，美國一直與加拿大及其他國家協調。
特朗普發出命令後，波音股價跌2%。
較早時，加拿大周三宣佈停飛波音737 MAX系列兩型號客機。
運輸部長加爾諾（Marc Garneau）表示，分析最新數據後，再聽取專家意見，為安全起見，決定禁止MAX 8和MAX 9飛機進出或飛越加拿大領空。
加拿大航空（Air Canada）和WestJet航空公司共有37架737 MAX客機，提供包機團的Sunwing公司有4架。
除了加拿大，烏克蘭、埃及、尼日利亞、西非毛里塔尼亞（Mauritania），周三也表示禁止737 MAX系列客機進入空域。
埃塞俄比亞航空公司一架波音737 MAX 8客機周日在阿迪斯阿貝巴起飛6分鐘墜毀，機上157人全部罹難。事後中國、歐盟等停止該型號客機進出領空，直至空難原因查明。本港民航處周三宣佈暫禁所有波音737 MAX型號飛機進出或飛越香港。
美國當局和波音之前拒絕停飛該款客機，但波音將對737 MAX的軟件作修改。
美國西南航空公司旗下有34架波音737 MAX 8型客機，周三表示如MAX 8乘客想改乘其他型號客機，可獲豁免機票差價。
埃航發言人周三表示，墜毀客機的「黑盒」會送到德國分析。不過，德國聯邦飛機事故調查局（BFU）表示不會分析黑盒，指那是新款飛機，用新款黑盒，安裝新軟件，不懂分析。

早幾日仲係420蚊

Bloomberg一出呢單新聞noti 即刻跌11蚊 而家過左幾個字 跌緊3蚊 睇黎真係無人信佢會收皮

出單新聞之前，已經一早沽空哂。。。
Bloomberg出完咪做底買得

可以份大貨

收市 今日升左兩蚊

補空倉?

指那是新款飛機，用新款黑盒，安裝新軟件，不懂分析。
趕收工都唔係寫到咁1999吓

係你閱讀能力低啫

鄺俊宇式文體我真係唔識欣賞

指那是新款飛機，用新款黑盒，安裝新軟件，不懂分析.....

咁都得？！

原來而家d 人連 中文的優劣都唔識分辨
呢篇垃圾邊間野寫...

點解會送去德國而唔係manufacturer
BTW 美國都ground 埋可以買得BA啦